# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2025, Shanghua Gao
# This file is distributed under the same license as the ToolUniverse
# package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: ToolUniverse\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-10-07 10:37-0400\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: zh_CN <LL@li.org>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: ../../about/contributing.rst:2 08dba14acf704710bb6f3f20a59b7308
msgid "Contributing to ToolUniverse"
msgstr "为ToolUniverse做贡献"

#: ../../about/contributing.rst:4 3c628ebcd1054255865305c46874832c
msgid ""
"We welcome contributions to ToolUniverse! This Tutorial explains how to "
"contribute effectively."
msgstr "我们欢迎为ToolUniverse做贡献！本教程解释如何有效贡献。"

#: ../../about/contributing.rst:7 5f923674089e453faa6f5135af4152fe
msgid "Getting Started"
msgstr "快速入门"

#: ../../about/contributing.rst:10 db79064a61784dc2821742232216b289
msgid "Development Setup"
msgstr "开发环境搭建"

#: ../../about/contributing.rst:12 0689a4c4bc1f472f9a0196fb206656c6
msgid "Fork the repository on GitHub"
msgstr "在 GitHub 上派生该仓库"

#: ../../about/contributing.rst:13 ee700cf72535440a8b34c8c0aac6c695
msgid "Clone your fork locally:"
msgstr "在本地克隆您的派生仓库："

#: ../../about/contributing.rst:20 2bf36479d55e4bb5b5c456c21672200f
msgid "Create a virtual environment:"
msgstr "创建虚拟环境："

#: ../../about/contributing.rst:27 1c452842d60e4ebaaccc2cf30dfe3614
msgid "Install in development mode:"
msgstr "以开发模式安装："

#: ../../about/contributing.rst:33 95f755390e96432d93e138271e7ec37b
msgid "Install pre-commit hooks:"
msgstr "安装 pre-commit 钩子："

#: ../../about/contributing.rst:35 d5cd1f45a269444c887c7947ee0e5b79
msgid "**Automatic Setup (Recommended):**"
msgstr "**自动设置（推荐）：**"

#: ../../about/contributing.rst:42 895a41068db54304a7a40d670fd6026b
msgid "**Manual Setup:**"
msgstr "**手动设置：**"

#: ../../about/contributing.rst:56 22a60fe4bac14fa7b349dc4f3360c9c3
msgid "Development Dependencies"
msgstr "开发依赖项"

#: ../../about/contributing.rst:58 1d2b7d8f000346f3849891faa8f55594
msgid "The development setup includes:"
msgstr "开发设置包括："

#: ../../about/contributing.rst:60 e7f9383ac9d74163bda3e4d21c8a152a
msgid "``pytest`` - Testing framework"
msgstr "``pytest`` - 测试框架"

#: ../../about/contributing.rst:61 5ef5da15d8024ee1a1a6a64a9693b44c
msgid "``black`` - Code formatting"
msgstr "``black`` - 代码格式化"

#: ../../about/contributing.rst:62 dd2787907de54f87aded9842819426be
msgid "``flake8`` - Code linting"
msgstr "``flake8`` - 代码静态检查"

#: ../../about/contributing.rst:63 2728e9a30d864bffa4d017dcfa549cc1
msgid "``mypy`` - Type checking"
msgstr "``mypy`` - 类型检查"

#: ../../about/contributing.rst:64 eef48a93f81749dc8541fe7a9b10e279
msgid "``sphinx`` - Documentation"
msgstr "``sphinx`` - 文档"

#: ../../about/contributing.rst:65 af2493158a5f4c4d8224601b734a2449
msgid "``pre-commit`` - Git hooks"
msgstr "``pre-commit`` - Git 钩子"

#: ../../about/contributing.rst:68 d811396bc5a04e3aa35e0d4701baabf7
msgid "Code Standards"
msgstr "代码标准"

#: ../../about/contributing.rst:71 0edd6c372b7c410c803f9963471b653b
msgid "Code Style"
msgstr "代码风格"

#: ../../about/contributing.rst:73 64977fc72328478d942724b4147d9cb1
msgid "We use Black for code formatting and follow PEP 8:"
msgstr "我们使用 Black 进行代码格式化，并遵循 PEP 8："

#: ../../about/contributing.rst:84 0d269bc55cff4a65a1e8c5f6c1487b76
msgid "Linting"
msgstr "代码检查"

#: ../../about/contributing.rst:86 8975e83ae942466ba498a665b3337a5d
msgid "Use flake8 for linting:"
msgstr "使用 flake8 进行代码检查："

#: ../../about/contributing.rst:93 a40bb34b1a854c109967f76022595682
msgid "Type Hints"
msgstr "类型提示"

#: ../../about/contributing.rst:95 39e36a4a69e741af9dd1b8f2e5c70aa9
msgid "All new code should include type hints:"
msgstr "所有新代码应包含类型提示："

#: ../../about/contributing.rst:109 43af5f0563d74da9a90dc3c22a32aade
msgid "Testing"
msgstr "测试"

#: ../../about/contributing.rst:112 f6b432877aa04a528921abbc87c8a52c
msgid "Running Tests"
msgstr "运行测试"

#: ../../about/contributing.rst:114 2bb46f236b3f4b0891ca8ca2d7f06700
msgid "Run the test suite:"
msgstr "运行测试套件："

#: ../../about/contributing.rst:128 48488a0487784110a8c11151037a4cb4
msgid "Writing Tests"
msgstr "编写测试"

#: ../../about/contributing.rst:130 d7bbb78082364ac1adb237cd15023f40
msgid "Write tests for all new functionality:"
msgstr "为所有新功能编写测试："

#: ../../about/contributing.rst:166 4cb7d4fbc6444f99896d31a0f70c679c
msgid "Test Coverage"
msgstr "测试覆盖率"

#: ../../about/contributing.rst:168 85d936f35112466081d34d26f39f828f
msgid "Aim for >90% test coverage:"
msgstr "目标测试覆盖率超过90%："

#: ../../about/contributing.rst:176 9899fe3516a54e659825fbf74b891ec6
msgid "Documentation"
msgstr "文档"

#: ../../about/contributing.rst:179 e745316f1b794c93b1ccae06c2c4f03c
msgid "Building Documentation"
msgstr "构建文档"

#: ../../about/contributing.rst:188 3821396c640f43a4a12b3522c92a5ee6
msgid "Live Documentation"
msgstr "实时文档"

#: ../../about/contributing.rst:190 342a61dd97ef48bd87cd13f520b864e0
msgid "For live editing:"
msgstr "实时编辑："

#: ../../about/contributing.rst:198 0f3a623c4e464bd1982324bf14db5cf1
msgid "Writing Documentation"
msgstr "编写文档"

#: ../../about/contributing.rst:200 9f4f7d66fb4e4a0eae957c935a82b194
msgid "Document all public APIs"
msgstr "记录所有公共 API"

#: ../../about/contributing.rst:201 66f8fbf416fa43d59fbd00cb08ae3002
msgid "Include examples in docstrings"
msgstr "在文档字符串中包含示例"

#: ../../about/contributing.rst:202 98b0307f9b7949a5a74e64f2d7f8746d
msgid "Update user guides for new features"
msgstr "更新用户指南以涵盖新功能"

#: ../../about/contributing.rst:203 138f8d4cb785473ab1894e6523d084a0
msgid "Add tutorials for complex workflows"
msgstr "为复杂工作流程添加教程"

#: ../../about/contributing.rst:206 8fa3942ab3fd44d1b89792767a1e4d1f
msgid "Docstring Format"
msgstr "文档字符串格式"

#: ../../about/contributing.rst:208 9174aeeff99643fab0fe023a76194784
msgid "Use Google-style docstrings:"
msgstr "使用 Google 风格的文档字符串："

#: ../../about/contributing.rst:236 6bf4f217f3834c24a76d659c00c9d24d
msgid "Contributing Workflow"
msgstr "贡献工作流程"

#: ../../about/contributing.rst:239 0150b9aaef644c2d88e3f6924b097437
msgid "1. Create a Feature Branch"
msgstr "1. 创建功能分支"

#: ../../about/contributing.rst:246 ecec8514db384f3892e712bc743e2923
msgid "2. Make Changes"
msgstr "2. 进行更改"

#: ../../about/contributing.rst:248 6dc83768698642028acc16eee46bcf35
msgid "Write code following our standards"
msgstr "按照我们的标准编写代码"

#: ../../about/contributing.rst:249 c1585cbe9e9a404aacf08134d08fab8f
msgid "Add comprehensive tests"
msgstr "添加全面测试"

#: ../../about/contributing.rst:250 4f16b456db1c4f1f9e3293de3db040e3
msgid "Update documentation"
msgstr "更新文档"

#: ../../about/contributing.rst:251 941bde65307444ebb68e041e4e8455ef
msgid "Run the test suite"
msgstr "运行测试套件"

#: ../../about/contributing.rst:254 4b3a8e3e0bfd4664bb9942344b5ae2e7
msgid "3. Commit Changes"
msgstr "3. 提交更改"

#: ../../about/contributing.rst:256 b34fec2c4de54edf80c5baaf0120b04a
msgid "Use conventional commit messages:"
msgstr "使用规范的提交信息："

#: ../../about/contributing.rst:268 cdb109a1cba24f5ea32c7d5663973f61
msgid ""
"Commit Types: - ``feat``: New features - ``fix``: Bug fixes - ``docs``: "
"Documentation updates - ``test``: Test additions or modifications - "
"``refactor``: Code refactoring - ``style``: Code style changes - ``chore``: "
"Build/maintenance tasks"
msgstr ""
"提交类型：  \n"
"- ``feat``：新功能  \n"
"- ``fix``：错误修复  \n"
"- ``docs``：文档更新  \n"
"- ``test``：测试新增或修改  \n"
"- ``refactor``：代码重构  \n"
"- ``style``：代码风格变更  \n"
"- ``chore``：构建/维护任务"

#: ../../about/contributing.rst:278 b1a8fa1049d34d379232d255ab953030
msgid "4. Push and Create PR"
msgstr "4. 推送并创建合并请求（PR）"

#: ../../about/contributing.rst:284 72c328c6a2dc424db72ec9920c540065
msgid ""
"Then create a Pull Request on GitHub with: - Clear description of changes - "
"Link to related issues - Screenshots for UI changes - Performance impact "
"notes"
msgstr ""
"然后在 GitHub 上创建一个 Pull Request，内容包括：  \n"
"- 清晰的变更描述  \n"
"- 相关问题的链接  \n"
"- 界面更改的截图  \n"
"- 性能影响说明"

#: ../../about/contributing.rst:291 3679f2eb8fed4a02be6571351857d6a7
msgid "Types of Contributions"
msgstr "贡献类型"

#: ../../about/contributing.rst:294 0a6cc95e5e6945b08dba8ee2979596b4
msgid "Bug Reports"
msgstr "错误报告"

#: ../../about/contributing.rst:296 d7e6019b3eb644afa24c9e202bde2228
msgid "When reporting bugs, include:"
msgstr "报告缺陷时，请包括："

#: ../../about/contributing.rst:298 8ceb64b68e9548ec87b3282e322e6df9
msgid "Python version and OS"
msgstr "Python 版本与操作系统"

#: ../../about/contributing.rst:299 ef75c8dd6ccf4b3cae0b77dbb1d12a66
msgid "ToolUniverse version"
msgstr "ToolUniverse 版本"

#: ../../about/contributing.rst:300 73e8b419b5814c26b2aaa4e36a990b16
msgid "Minimal code to reproduce"
msgstr "重现问题的最简代码"

#: ../../about/contributing.rst:301 7e0a5079feb7441ab77de523c96de467
msgid "Full error traceback"
msgstr "完整错误追踪信息"

#: ../../about/contributing.rst:302 ed8dd666a5ca454086b3a94ea96955d3
msgid "Expected vs actual behavior"
msgstr "预期行为与实际行为"

#: ../../about/contributing.rst:305 9d093a8a63fe46dd85fef4e67d4a8a50
msgid "Feature Requests"
msgstr "功能请求"

#: ../../about/contributing.rst:307 c8bee2bc77304954a06d0530670efca9
msgid "For new features, provide:"
msgstr "对于新功能，请提供："

#: ../../about/contributing.rst:309 ab7b057218b749d5b711749daab5bfac
msgid "Clear use case description"
msgstr "清晰的用例描述"

#: ../../about/contributing.rst:310 737cd16a35484bbeae67e5077c4dfa25
msgid "Proposed API design"
msgstr "拟议的 API 设计"

#: ../../about/contributing.rst:311 720521d8701e4c24889b381bccb3cba5
msgid "Implementation suggestions"
msgstr "实施建议"

#: ../../about/contributing.rst:312 9721b9063e954c79a657a37db63b9922
msgid "Impact on existing code"
msgstr "对现有代码的影响"

#: ../../about/contributing.rst:315 aaf24f7afb4a4502a914175995066875
msgid "New Tools"
msgstr "新工具"

#: ../../about/contributing.rst:317 0d26a3594c9b401fb9e1a57b2714f695
msgid "When adding new scientific tools:"
msgstr "添加新科学工具时："

#: ../../about/contributing.rst:319 1b015eae63c44f57907688a17ae15c8e
msgid "Research the data source thoroughly"
msgstr "彻底调研数据来源"

#: ../../about/contributing.rst:320 dbb672856d23469b83132fa611b57ca6
msgid "Design a clean, consistent API"
msgstr "设计简洁且一致的 API"

#: ../../about/contributing.rst:321 a71893dfd33f466b84017c8fd250a909
msgid "Implement comprehensive error handling"
msgstr "实施全面的错误处理"

#: ../../about/contributing.rst:322 a940bd066660470b820423dad64f8c9f
msgid "Add extensive tests and documentation"
msgstr "添加详尽的测试和文档"

#: ../../about/contributing.rst:323 57393dc1e1a84583b913b16586480ba9
msgid "Include usage examples"
msgstr "包含使用示例"

#: ../../about/contributing.rst:325 e5ec9703c34841b59c08266a764625c1
msgid "Example new tool structure:"
msgstr "示例新工具结构："

#: ../../about/contributing.rst:353 8bd45bd0dcc24e3f94364f32e82e3a06
msgid "Documentation Improvements"
msgstr "文档改进"

#: ../../about/contributing.rst:355 528ff9867d0f41d68f0ec957eac4bfa8
msgid "Help improve documentation by:"
msgstr "帮助改进文档："

#: ../../about/contributing.rst:357 9ba641d1752e4cd6a1fa0bb17d0447d0
msgid "Fixing typos and grammar"
msgstr "修正拼写错误和语法问题"

#: ../../about/contributing.rst:358 51797cab009448f3bade0d6acb7fd5aa
msgid "Adding missing examples"
msgstr "添加缺失的示例"

#: ../../about/contributing.rst:359 a02f74022cf443c8a564afbe3f7f75b4
msgid "Clarifying confusing sections"
msgstr "澄清易混淆部分"

#: ../../about/contributing.rst:360 0612aa4513cb480789b9f03747aa1738
msgid "Translating to other languages"
msgstr "翻译成其他语言"

#: ../../about/contributing.rst:361 9b751da0653f4f448d474b278ff72602
msgid "Adding video tutorials"
msgstr "添加视频教程"

#: ../../about/contributing.rst:364 e3c66b5b53b14f46be326e641416dfb5
msgid "Review Process"
msgstr "审核流程"

#: ../../about/contributing.rst:366 22767ee1ebeb438598a1027757313be8
msgid "All contributions go through code review:"
msgstr "所有贡献均需经过代码审查："

#: ../../about/contributing.rst:368 954f9d93b0144c21bb1d8304f79dc69e
msgid "**Automated Checks**: CI runs tests, linting, and type checking"
msgstr "**自动化检查**：CI 执行测试、代码规范检查和类型检查"

#: ../../about/contributing.rst:369 a4377655a6204851ae37b6d81ac6a014
msgid "**Manual Review**: Maintainers review code quality and design"
msgstr "**人工审核**：维护者审查代码质量和设计"

#: ../../about/contributing.rst:370 1442fce0cae04551af6b358426fae08f
msgid "**Documentation Review**: Ensure docs are clear and complete"
msgstr "**文档审核**：确保文档清晰完整"

#: ../../about/contributing.rst:371 eaa5cca4e8164c5c92c100a74599f172
msgid "**Testing**: Verify functionality works as expected"
msgstr "**测试**：验证功能是否按预期工作"

#: ../../about/contributing.rst:374 8f0bf64b7f17415c85897a67ffc7997f
msgid "Review Criteria"
msgstr "审核标准"

#: ../../about/contributing.rst:376 5a96cc3bc6ea405baf40ccc921970d38
msgid "Code follows project standards"
msgstr "代码遵循项目标准"

#: ../../about/contributing.rst:377 afba076a954a41668c6a9e3f846783b3
msgid "Tests provide adequate coverage"
msgstr "测试覆盖率充足"

#: ../../about/contributing.rst:378 0658eb307a594031b26c3c98b99e5b11
msgid "Documentation is complete and clear"
msgstr "文档完整且清晰"

#: ../../about/contributing.rst:379 88f0283d2ee840238dd2e26bffa7f498
msgid "Performance impact is acceptable"
msgstr "性能影响在可接受范围内"

#: ../../about/contributing.rst:380 53d90aa5daf8423da28bb5f04a791719
msgid "Breaking changes are justified"
msgstr "重大变更是有正当理由的"

#: ../../about/contributing.rst:383 e422c90a66cf40b895617d657ef7f8bb
msgid "Getting Help"
msgstr "获取帮助"

#: ../../about/contributing.rst:386 72b84490c616488195db91e8bb26214e
msgid "Community Resources"
msgstr "社区资源"

#: ../../about/contributing.rst:388 a9818eb474d84577a94d08ba9c63a0de
msgid "**GitHub Discussions**: General questions and ideas"
msgstr "**GitHub 讨论区**：常见问题与创意交流"

#: ../../about/contributing.rst:389 6818b85319d74ba89aa0108d108688a6
msgid "**GitHub Issues**: Bug reports and feature requests"
msgstr "**GitHub 问题**：错误报告与功能请求"

#: ../../about/contributing.rst:390 a6c9a68bea154aa4a9db34cfa09ba91f
msgid "**Email**: Direct contact with maintainers"
msgstr "**电子邮件**：与维护人员直接联系"

#: ../../about/contributing.rst:393 1bf5065200f24093b88bcb36983729d3
msgid "Maintainer Contact"
msgstr "维护者联系方式"

#: ../../about/contributing.rst:395 f75c6058ef5b458599b4500c72ea79dc
msgid "**Shanghua Gao**: shanghuagao@gmail.com"
msgstr "**高尚华**：shanghuagao@gmail.com"

#: ../../about/contributing.rst:396 9ed27688c78341748db476fb1abbd6a2
msgid "**GitHub**: @shanghuagao"
msgstr "**GitHub**：@shanghuagao"

#: ../../about/contributing.rst:399 ab957226b3c64ea28ff5d951284ba712
msgid "Development Tips"
msgstr "开发技巧"

#: ../../about/contributing.rst:402 14f6346ac20f49098ada9bab4853d755
msgid "Debugging"
msgstr "调试"

#: ../../about/contributing.rst:404 e1e32266659148bba88e5b0f6f84a588
msgid "Use the built-in debugging features:"
msgstr "使用内置调试功能："

#: ../../about/contributing.rst:418 d26e1bf1e4c849b8ad89b0ec12c344c0
msgid "Testing API Changes"
msgstr "测试 API 变更"

#: ../../about/contributing.rst:420 5487a9cad8f8434ca98bbdd4d4e8353f
msgid "Test against multiple data sources:"
msgstr "针对多个数据源进行测试："

#: ../../about/contributing.rst:429 62bbc2ffdb5a48b8b89819aa7b956a33
msgid "Performance Testing"
msgstr "性能测试"

#: ../../about/contributing.rst:431 72f90ce9960f4c0da7ffd90c2ac07b39
msgid "Profile your changes:"
msgstr "分析您的更改："

#: ../../about/contributing.rst:448 02ee4e3044a447f5a6a8355923c27e48
msgid "Recognition"
msgstr "识别"

#: ../../about/contributing.rst:450 064b03fe97ac469a9265acb05750b1ca
msgid "Contributors are recognized in:"
msgstr "贡献者将被列入以下内容："

#: ../../about/contributing.rst:452 35f3c38137ba409ca52b27a92041c7e9
msgid "Release notes"
msgstr "发布说明"

#: ../../about/contributing.rst:453 c27b1a7bd1d24f0cbeec939cc820a0f3
msgid "Contributors file"
msgstr "贡献者文件"

#: ../../about/contributing.rst:454 197b1aac5d9a44bcb6ba165585062a79
msgid "Documentation acknowledgments"
msgstr "文档致谢"

#: ../../about/contributing.rst:455 b7d753f5707c4e99ad3bc77fb7635981
msgid "Annual contributor highlights"
msgstr "年度贡献者亮点"

#: ../../about/contributing.rst:457 c07c4aca5e624d169faf3efb3fa65ad3
msgid "Thank you for contributing to ToolUniverse! 🧬🔬"
msgstr "感谢您为 ToolUniverse 做出的贡献！🧬🔬"
